**环球银行金融电信协会**（，[缩写](../Page/缩写.md "wikilink")：****），或译**环球同业银行金融电讯协会**，是一个国际合作组织，运营着世界级的[金融报文网络](../Page/金融报文.md "wikilink")，[银行和其他金融机构通过该组织提供的安全](../Page/银行.md "wikilink")、标准化的和可信的通道与同业交换[报文](../Page/报文.md "wikilink")（message），从而完成金融交易。除此之外，还向金融机构销售软件和服务，其中大部分的用户都在使用网络。到2015为止，的服务已经遍及全球200多个国家和地区的11,000多家银行和证券机构、市场基础设施和公司客户，每日处理的报文次数达到1500万。[中华人民共和国的SWIFT最大使用机构是](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[中国银行](../Page/中国银行.md "wikilink")。

## 简介

“SWIFT的目标是为全体成员的共同利益服务，为了确保安全准确的完成对私有的、保密的、专利的金融报文的通讯、传输以及路由等行为，研究、创造一切必要的方法，并且将其付诸使用和操作。”

总部位于[比利时首都](../Page/比利时.md "wikilink")[布鲁塞尔的郊区La](../Page/布鲁塞尔.md "wikilink")
Hulpe，遵守ISO中有关创建和维护金融报文的标准。

在1970年代，金融交易（主要是指国库和几家相应的银行）所依赖的技术十分简陋：支付与确认信息是通过[Telex网络来实现的](../Page/Telex.md "wikilink")，既慢又不安全。Telex的速度只有50波特/秒，大致相当于8字节/秒；格式松散，大大增加了自动接收报文的难度；Testkey是以报文的一小段内容为基础进行计算的，毫无安全性可言。为了寻求新的解决方案，在1974年，7家主要的国际性银行举行了会谈，最终导致了SWIFT的成立。不久之后，即3年后的1977年，成员便拓展到了230家银行，遍及5个国家。

在过去的几十年里，报文的类型好似爆炸性的增长，覆盖了金融交易的方方面面；每年都有新型的报文出现，它们在9月至11月之间被添加进来。为了匹配日益增长的报文交易量，网络基础设施不断更新，老式的网络被X.25取代，而在不久前的SWIFTNet
Phase
1阶段，基于IP的互联网又取代了X.25。一旦SWIFT接收了报文，就会对它全权负责，这使得SWIFT网络具备了内在的安全性和健壮性（每年持续运营的时间比率超过99.99%）。因此，SWIFT在市场上的地位不可动摇。

## 用户

在构建之时，整个网络仅仅是为国库与其相关银行之间的操作而设计的；时至今日，很多其他的机构也被允许访问各项服务了，尽管某些情况下访问是有限制的。当前，用户可被分为以下几类：

  - 银行(Banks)
  - 贸易机构(Trading Institutions)
  - 短期信贷经纪人(Money Brokers)
  - 债券经纪人(Security Broker Dealers)
  - 投资管理机构(Investment Management Institutions)
  - 清算系统与中央储备局(Clearing Systems and Central Depositories)
  - 许可交易所(Recognised Exchanges)
  - 信托服务公司(Trust and Fiduciary Service Companies)
  - (Subsidiary Providers of Custody and Nominees)
  - 金库对等者(Treasury Counterparties)
  - (Treasury ETC Service Providers)

协会为其会员(Members)共有，成为会员的先决条件是必须持有银行许可证(Banking
Licence)。作为回报，会员拥有协会的股份，并且具备选举权。除此之外，还有另外两类用户：子用户(Sub)和参与者(Participants)。超过90％的用户是前一类型，他们能够全权访问整个系统，但是不具备股份和选举权；后者通常是其他类型的金融机构，他们能够受限访问系统，没有任何所有权。

所有的成员都必须交纳初始入会费和年费，具体的数目根据其类别而定。此外，用户收发报文需要交纳费用，收费标准的依据为报文的单位长度，由其具体的类型为可分为325或1950个字符等。还有，收发报文的数目与所经过的路线也是费用的衡量因素。

## 相关条目

  - [ISO 9362](../Page/ISO_9362.md "wikilink")（又稱為SWIFT-BIC、BIC代碼、SWIFT
    ID或SWIFT代碼）

  -
  -
## 外部链接

  - [SWIFT的官方网站](https://www.swift.com/swift_in_chinese)
  - [SWIFT的官方网站](https://www.swift.com)
  - [中国支付清算协会SWIFT用户专业委员会](http://www.pcac.org.cn/index.php/window/work_page/cid/32/topicid/1/tid/14.html)

[Category:金融组织](../Category/金融组织.md "wikilink")
[Category:非政府间国际组织](../Category/非政府间国际组织.md "wikilink")
[Category:总部在布鲁塞尔的国际组织](../Category/总部在布鲁塞尔的国际组织.md "wikilink")